笑死人！中國公車等2小時都不來 結果一查竟是山寨假車站

大陸中心／綜合報導

中國是山寨大國這件事情，在這世界上應該沒有人不知道，而中國人的山寨能力之強，絕對是「只有中國人才能超過中國人」！日前四川一名男子，在公車站等了2小時，途經的7輛公車卻全都不靠站，結果最後他才發現原來該公車站牌竟然是假的，讓男子暴怒將事情PO到網路上。

▲▼山寨公車站牌（上圖）與真的公車站。（圖／翻攝自微博）

四川一名胡姓男子，日前在「萬象新天地」公車站等車，想不到2個小時過去後，只有7輛公車經過，且這7輛公車全都不靠站，無言的胡男只能沿著路走了約1公里，才終於發現一個有公車停靠的公車站，上車後他出示苦等2小時未果的公車站牌照片，並詢問司機「為什麼沒人停車」，結果司機一看照片秒說該站牌是假的！

▲山寨公車站牌死去。（圖／翻攝自微博）

氣憤地胡男回家後將事情經過PO到網路上，意外引起廣大迴響，原來是在附近蓋房子的建商自己偷立站牌，謊騙「交通方便」藉此拉高銷售，雖然該公司稱是在詢問公車公司獲得同意後才立的，不過卻遭公車公司打臉，指出完全沒這回事，最後「無辜的假站牌」只能承受眾人怨氣，被人凶狠的砸毀。（編輯：黃朝郁）

只有騙子和強盜是真的世界

強國得騙子係真嘅